身為一個專業Free rider，我有幾招醒吓大家，等大家唔洗被組員report

1. 肯做野既groupmate(s)多數都會搵professor consult project，呢個時侯無論你幾想free ride都一定要出現，等professor覺得你都有做過，去到唔洗出聲，等組員問野就得；

2. 平時肯做野既組員喺group提出意見時，你一定要應機，求其答吓「that's too advanced.」，「岩呀，有data analysis會有說服力好多！」，「同意」，「我好想幫多D」，「我地都好想幫手」，「我會做research」，「我搵過d data」咁樣被人report時都可以show到證據，話自己有參與討論；

3. 當要交project outline或者final report時，就緊係深潛。首先你要講明自己有幫手既心，之後一直唔喺WhatsApp上水，去到deadline前果日點好？緊係問吓會做野既組員做成點，check吓佢進度，叫佢send份野出黎。你見到組員已經做好份野，一定要應佢「我已經做左好多research，資料都睇左好多了！」；

4. 組員分配task(s)俾自己後，你乜都唔洗做，就算做都係交份垃圾俾佢就ok！如果組員話你英文好廢，內容有問題，copy and paste都可以做錯，你要答佢「當然啦，我知你英文最勁，我無你咁叻呀，但我都好想幫手架！」；

5. 如果你係Final year既，咁就仲簡單，你唔應機就可以話自己「sor呀我岩岩聽緊個好重要既recruitment talk」，「sor呀你都知Final year好忙」，「sor呀我岩岩返緊工，好忙」。

如果有漏，其他專業Free rider可以補充

仆街啦

到底你係secret抄定secret抄你

屌

你

老

母[/quote]

屌你老母生你個仆街仔

臭

冇做嘢就扮做嘢攞分

Thx樓主
決定以後d科全部跟樓主方法

學到野

Ride

我 抄低先

1：永遠揀最簡單嘅做

2：WhatsApp group 度做最勇躍果個

3：差唔多要交個時，就周圍問group mate 有乜好補充，淨噏個concept 俾佢地聽

4：瘋狂約佢地出嚟傾project 到傾個時就求其鳩噏

5：仲有，陣間先再打

屌你老母，freerider

利申：freerider 但會report 另一個freerider

屌你老母

呢d人渣出到黎社會都剩係識捐窿捐罅 第時要一個人做野睇死你收皮

屌你老母做咩要生你呢個on9仔出來

？
我最鍾意飛起free rider
讀大學同lecturer夾一夾就可以一野飛起呢啲撚屌踢佢出組
所有野edit都有紀錄

屌你老母死全家
知唔知final year都比人freeride既感覺係點？
係好撚驚！
一個人做撚哂份research paper知唔知幾撚大workload
利申：peer evaluation 比左你地0分

開個google doc, 大家剩係嗰度打個project / ppt / essay, backup晒edit history咪得...

屌你老母仆街含撚啦垃圾

屌最驚就係呢d咁既人 你形容得好中
今個sem就係遇著呢d人 符合哂你所講既野 又係成日話出黎meet 又無做過野 meet左就當有貢獻過 又係扮哂有做野
其實呢d人真係勁精明

Year 1 有呢啲組員，扮做嘢實質free ride
俾我踢走晒
仲要其他人都知佢哋籠嘢
最後今年同其他廢組員一齊

樓主講哂 人地唔洗講啦

記得科科都做 free rider ar

畢業返工果時就可以睇住你點仆街
最鍾意玩死呢d 人
不學無術

出左來做野 就會知道free rider 係最襟撈個堆人

屌你老母樓豬 生你個仆街仔出黎

其實我地呢啲人先最醒

仆你個街！！！！
學識佢 等下次做Project果時帶眼識人
同埋唔對路
幾個Group mate分埋佢果part做
唔好耳仔軟 聽佢講佢會完成
最後整Pat屎出黎

祝樓豬出黎做野 D同事所有野都推哂俾你做

之前我朋友都遇都樓豬呢種人
佢直接揾professor屌佢 最後條友之後臭名遠播，final year pj自己一個一組

我無你咁多技巧

day 1 wtsapp答左句ok就消失

咁咪比人report囉傻豬

thanks you for share

學到野了
上次比條撚樣督我出黎 今次我仲唔玩撚死你

report成功我就唔會grad到啦

努力啊師弟

香港Professor幾好 外國果D真係唔理你

我最成日聽係deadline個陣電腦壞左😂

識過一個咁既人
平時一堆偉論 係prof面前問好多野 又會話大家最好早啲做好
結果deadline前個日就會消失/交垃圾文不對題

就係你啲啲仆街 做左啲垃圾copy and paste 搞到成組即係我要執埋條友個份 條友交個陣仲要擺出自己做得好好嘅樣出黎

都係個句大排檔都要請返餐（全組）
有錢出錢有力出力，講咩都冇用

thanks樓豬

開學第一個星期係最重要
識到班朋友一個sem請食一次飯就得

利申：free ride咗兩年，所有project都有B或以上

最撚憎free rider
你老母

睇完之後 學識細分資深freerider

我相信樓主係受害者

從來唔同呢嗰人一group，因為物以類聚

1.女
2.生得靚

親身經驗

一定要周圍屌組員做得廢 仲之見人就屌組員，

例如人地做左份野就周圍問老師，同學有咩可以改，再借機屌下組員垃圾，之後就張同學意見重複一次比組員聽，之後叫組員重做

祝天下所有freerider俾人屌屎忽

有撚用咩 冇做就係冇做 扮咩鬼野姐你
做衰野仲要扮埋野就最黑人憎
到時比人玩 比人唱 就唔好怪人

之前同個freerider一姐 同樓主形容嗰種差唔多

比我堂堂屌 見到面就當面見 係朋友面前就大聲屌專登俾佢聽到 係whatsapp group得閒又屌下佢

雖然要做埋佢嗰份野 但當發洩下都幾好 侮辱到佢之餘又可以減壓 仲可以令到佢冇晒朋友神憎鬼厭
你都咪話唔爽

最開心係 當大家都好憎一個人既時間 咁大家就可以一齊針鳩佢 慢慢做埋朋友 勁爽
真係多謝個freerider 比機會我識到咁多fd 開開心心咁返學

屌你老母freerider食屎啦

唔好意思
不過讀書個陣有條友咁樣做最後我地都冇寫佢個名落份功課到

其實冇用 一去對質已經知咩料

利申 4年都踢爆過10幾個freerider 搞到佢哋F哂 要retake

下次使唔使做賊做強姦殺人犯上來開po教人做

我試過一個人撐起全組 點知我一申請調走咗 成組一齊炒車 露出佢哋嘅freerider真本性 得一個比較肯做野之外，其他就

引晒啲freerider出嚟

最柒憎freerider

成組都係free rider點算

report過你呢類free rider
照直講
再比埋你交出黎d垃圾比professor睇就得

Free Rider正仆街

你呢d又咪自我感覺良好

最尾又咪跟tutor份list

freeride一樣咁多分

校園台少有既高汁po

Google doc同Google slides有哂紀錄
我對付free rider試過present果陣當場響google slide del咗佢個名

對付好似樓主呢類出世就應該丟落去喂魚，可能連啲魚都唔想食仲會污染海洋，一出街肯定仆街比天收嘅人，作為一個Group Leader絕對寫曬分工紙有做就有做無做就無做，亦都有恆常backup Google Doc裏面個edit history嘅習慣，再攞曬啲証據一鳩野踼撚曬呢啲人仲通埋天指名道姓話埋佢係Free Rider。

望住佢地無組肯比佢入，面上流露出果種好怕自己一個搞唔掂份野，要重讀嘅果種流曬馬尿嘅果種恐懼，身心就好舒暢。